\begin{enumerate}
	\item Работа. Элементарная работа. Виртуальное перемещение. 
	\item Работа сил связи в твердом теле. Формулировка условия равновесия через работу. 
	\item Доказательство закона Паскаля, правила рычага и блока при помощи соображений энергии. 
\end{enumerate}


Применение метода в решении следующих задач:

\setcounter{notask}{1}


\task{
	Система из прямоугольного неподвиного клина с блоком на верхнем углу и двух грузов массами $m_1$ и $m_2$, соединенных
    нерастяжимой нитью переброшенной через блок находится в равновесии. Найти угол основания клина.
}
  
\task{
	Какую минимальную силу надо приложить к ручке винтового домкрата, если длина ручки $L$, масса машины $m$, за один полный
    оборот ручки высота изменяется на $h$.
}

\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Шапиро А.И., Бодик В.А., ``Физика для углубленного изучения'', \S\S 6, 1992.
\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: